# Многопоточное программирование

* Процесс (программа) - работают параллельно, имеют разное адресное пространство (не имеющих общих ресурсов)
* Поток (thread) - запускается в рамках процесса, их может быть несколько. Имеют одно адресное пространство.
* Выполнение потоков - недетерминировано, никогда нельзя предсказать, какой поток будет работать в тот или иной отрезок времени.

## Стандартные методы

* `Thread.currentThread();` - получает объект текущего потока
* `Thread.sleep(100);` - усыпляет текущий поток (поток из которого был вызван метод) на заданно количество миллисекунд
* `thread.join()` - заставляет поток, из которого был вызван метод, ожидать завершения потока, у которого был вызван этот метод.

## Синхронизация потоков

* Семафор - регулятор работы потоков, разрешает набору потоков выполнять свои действия, пока другие ждут
* Мьютекс - одноместный семафор (в Java мьютексом может быть любой объект)